官塘定觀塘？

兩隻都見到有人用，後者好似多啲

利申用開觀塘

觀塘最早歷史記載可以追溯至北宋。當時觀塘一帶建立了一個官方鹽場，名為「官富場」，並由鹽官主理，是當時東莞縣內四大鹽場之一。南宋孝宗隆興元年（1163年），「官富場」產鹽量未如理想，曾一度廢置，後來因鹽產量回升才恢復設置。

元朝時期「官富場」改為「官富巡司」，於明朝時則改為「官富巡檢司」。明朝刊行的《粵大記》，當中的《廣東沿海圖》標示有大小官富，香港史專家認為就是今天的觀塘。直到康熙元年（1662年），清朝政府為了防止沿海居民接濟位於台灣的鄭成功政權，因此實行遷界令，逼使沿海居民向內地遷界五十里，鹽場亦因而被廢置。雖然遷界令於康熙八年（1669年）取消，但由於遷來的居民不熟煮鹽，鹽場無法恢復昔日的規模，其後最終也被廢置。

這個鹽場為該地區帶來「官富」一名，亦有居民稱之為「官塘」（官富鹽塘的意思）。1925年左右，當局劃定官塘海灣為適合傾倒市區垃圾的處所，並且興築海堤以防垃圾復流出海，1947年當局以20萬英鎊代價將該地帶約二百萬平方尺的土地賣給亞細亞火油公司興建油庫，於是遷移垃圾池到官塘灣彼岸，鄰近茶果嶺的位置[1]。及後該公司投資一百萬英鎊將鄰近山地削平以填塞部份官塘灣，而由於連年廢物之傾倒，該區海岸一帶早已成為一片淺灘[2]，1953年至1954年起，香港政府順理成章開展大規模填海計劃，以便開發該地區成為香港主要工業區，並開始使用「觀塘」一名，1955年垃圾池遷移至醉酒灣以配合發展計劃[3]。根據《觀塘風物志》，1950年代起，新居民不喜歡「官」字，故改稱「觀塘」。1979年，香港地鐵通車，並設「觀塘站」，使觀塘成為該區的最普遍稱呼[4]。《觀塘風物誌》又記載，觀塘原來的居民主要是客家人，1949年中國大陸政權易手後，大量潮汕人和海陸豐人士在觀塘定居，目前觀塘區居民八成的祖籍是廣東潮汕和海陸豐。

幾好

宋朝

我跟地鐵用開觀塘

小巴個牌會用官塘
整牌啲人話容易睇
遠遠都望到 ... 好似係